近百人迎接旺角衝突最老抗爭者出獄 Sam 哥：我地欠後生

8.8 大欖懲教所
近百人迎接旺角衝突最老抗爭者 Sam 哥出獄
Sam 哥：我地欠後生仔

弁言

著名的英國詩人奧登（Wystan Hugh Auden）來過香港。時值 1938 年日本侵華，彼時廣州戰事正酣，隨後香港也相繼淪陷。奧登特為香港賦詩一首，結尾道：

Ten thousand miles from home and What’s-Her-Name
The bugle on the Late Victorian hill
Puts out the soldier’s light; off-stage, a war

Thuds like the slamming of a distant door:
We cannot postulate a General Will;
For what we are, we have ourselves to blame.

辭家萬里不知伊人芳名何姓
入夜維多利亞山上的號角響起
將士熄滅營火；戰爭在台下悄悄登場

炮火就恍如遠處的敲門聲：
豈敢問天人間何嘗有命；
我們是誰，祇能怪我們自己。

這首詩隔世預言香港和 Sam 哥的生命：我們的共同意志 / 天命（General Will），總要在反覆的淪陷下畢生尋覓。

他仍記在 2015 年的旺角，譚得志（快必）罵一些戴口罩的年輕人為「鬼」，便是一次顯例。「你憑咩嘢話鬼？人地要返工唔可以俾老細見到。佢到而家都未道過歉，依方面我好執著，你傷害咗人地，一日唔道歉我一日都唔會原諒。唔係記仇唔係私怨，而係針對做法。我好反感泛民打壓後生仔依啲陋習。」